# Simple Shell

## Описание

Ваша первая задача - реализовать минималистичную командную строку (shell). В stdin вашему шеллу будут подаваться команды, каждая команда на отдельной строке. Команда представляет собой список слов, разделённых пробельными символами; пробельными символами считаются `' '` и `'\t'`. Количество пробелов между словами может быть произвольным. Длина команды не превосходит 1000 символов.

Примеры команд:

```
ls
cat file.txt
echo     Rage   aga1nst the    Fon Neiman machine
```

Первое слово команды - это имя исполняемого файла, который надо запустить (передать первым аргументом в `execvp` или `execlp`). В качестве аргументов подпрограмме нужно передать все слова команды (включая имя файла). Перед запуском `exec` не забудьте сделать `fork`, как обсуждалось на занятии. В родительском процессе после `fork` нужно дождаться, пока дочерний процесс завершится (используйте `waitpid`).

Потоки stdin и stdout должны совпадать у родительского и дочернего процессов. Вопрос для самопроверки: что происходит с stdin и stdout после `fork`? А что после `exec`?

## Особые случаи

* Если пользователь ввёл пустую строку (состоящую только из пробельных символов), игнорируйте её и продолжайте работу;
* Если вызов `exec` завершился ошибкой, напечатайте "Command not found" и продолжайте работу;
* Если подпрограмма завершилась с ненулевым кодом возврата, игнорируйте это и продолжайте работу;
* Если поток стандартного ввода (stdin) закончился, завершите работу с нулевым кодом возврата.

## Токенизатор

Логика получения ввода от пользователя и токенизации (разбиения полученной строки на слова) уже реализованы за вас: структура `tokenizer` содержит общее число токенов (слов) и начало связного списка токенов.

## Сборка и тестирование

* `make build` собирает бинарник;
* `make` запускает тесты (локально);
* `../submit.py` отправляет решение для проверки на сервере (перед этим надо настроить `git` - см. страничку на вики).

## Bug bounty

В этой задаче есть специально посаженный баг в строке 37, первым его нашёл Артём Евсеев. В качестве самостоятельного упражнения можете понять, что там за баг, и исправить (но это не обязательно делать, тесты пройдут и так).
